---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-18
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 18.神光

“放我下來！”

蒼到底也不是省油的燈，回過神來便推開小七，自己下來了。

“小七，你最近幾天奇奇怪怪的到底怎麼了？”

蒼覺得，以前小七除了吃飯之外，也並不十分積極主動親近他。

小七聽了他的話，歪過頭來看他，似乎不太明白。

蒼擡起手按了按自己的太陽穴。

“算了……跟你說你也不明白。”


說著，轉身又戴上手套繼續幹活。

小七看到他戴上了白色的手套，於是也好奇地拿著另一副備用的戴了起來。還張開五指，對著自己戴著手套的手細細端詳。



蒼回頭瞥了他一眼，見他玩得高興，也就淡淡地笑笑，繼續做手頭的事情。



棄天帝彷彿是從來沒有戴過手套，高興地帶著手套到處摸來摸去，彷彿這種全新的觸覺讓他覺得很興奮。

玩著玩著，他就發現蒼自己管自己做事情，居然完全不理睬自己。

於是他氣勢洶洶地走了過去，卻發現，人家專心致志地看著眼前的畫，完全沒有注意到他的氣勢洶洶。



“哼！”

棄天帝一把將蒼摟在懷裡，把頭枕在他的頸邊，耍無賴。
蒼一驚之下，小刷子滑了下來。他嘆了口氣，轉過身用戴著手套的手拍了拍他的頭。

“小七乖，別來搗亂哦。大哥在工作。”

蒼皺著眉頭彎腰去撿刷子，誰知道後面被人一推，整個人撲倒在地。



“小七？！”

蒼一時之間有點手足無措。他翻過身卻起不來，眼前只看到棄天帝的一張大臉。

一隻戴著白色手套的大手正撫摸著他的臉，然後往下，滑入他頸窩。


蒼依然迷糊地眯著眼，他隱約覺得似乎哪裡有點不對。


忽然，棄天帝就加重了力量，手往蒼的胸口探去。

蒼連忙掙扎，而掙扎之下衣服襟口的扣子又繃掉了兩個，這下胸襟就開得更大了。



“小七！住手！”

感受到威脅的蒼擡腿踢了小七一下，小七往後一讓，避過了他的那一腳，卻撞到了身後那幅畫。


畫框搖晃了一下，忽然整個撲面倒了下來。


“轟！”

“小七！”

---


“啊，他只是有點輕微腦震盪而已。”

龍宿請來了私人醫生慕大夫，本意倒不是要給棄天帝看病，而是蒼的右手為了替小七擋那麼一下，被砸成了骨折。

“可是他為什麼昏迷了呢？”

蒼打著石膏，躺在一邊還是關切地問。

慕大夫捻了捻自己長長的長壽眉道：“在我看來，他可能只是睡覺而已。”

“真的沒事麼？”

蒼還是確認了一下。畢竟，這事兒因他而起。

“他傷得不會比你重。你把抵押的畫作給弄壞啦，你有時間還是多想想你自己吧。”

一旁正品著紅茶的龍宿冷不丁地插嘴道。



蒼轉過頭有些歉疚地看著龍宿，又低下頭：“多少錢，我盡力賠付。真是抱歉。”



龍宿挑了挑眉毛，道：“你倒是有多少錢能賠啊。賣了你也不值這個價。”



“龍少爺，這話就說得沒有意思了。這東西是上家的，您都還沒付錢呢？就是要賠，也有保險公司，對不？”

劍子說著，看了一步蓮華一眼。後者鎮定自若地笑了笑。

“你到底是哪邊的？”

龍宿有些委屈地壓著聲音，對劍子擠眉弄眼。

“我自然是有錢的那邊的。嗯。”

劍子淡定地走過去，坐到蒼的身邊。

“走，我們先下去吃飯。”


蒼猶豫了一下，看著躺著的小七，心裡忽然有些亂。
